做開細電/電訊，有無可能轉到行，例如bs

我degree又係細電，做野又係，雖然工程都係做狗，但都想做隻高d人工架狗，而家日日朝9晚7半，但bs呀電呀做個最低ae都高過你細電, 我唔識人，有可能轉行嗎？或者各巴打有咩意思可比到我，例如consultant，地盤管工之類？

低成點，本身做咩post咩範疇

回頭是岸

22k多幾舊，呢幾舊係年尾加，少於5%（多謝晒），project engine, 但我分唔到做架野同ae有咩分別，一腳踢。另外都想請教各位巴絲：project coordinator, project engineer, assistant engineer, 究竟有咩分別 我d同事以上3職位都有 但感覺無咩分別做架野，係細電無資源所以先一腳踢？

而家咩人工？

做咗幾多年？

7年啦

Bs 狗都唔屌

起碼人工多幾千

七年
唔怪得要走

但而家先轉去做BS 電
人工俾唔到高價你架喎
特別係consultant
你同fg 冇分別

Consultant fg 平均18k
已經係最出名果幾間 2A3M

咩degree呀
7年22k

cu ee

做管工會唔會易請d

Title 有 project ，起碼有project management 經驗
5年經驗30kup啦
你係咪畀電訊公司水撚咗

跟開project, 未掂過program

2018/2019 fg都有19-21k
十年經驗得26k

電訊做過...集x 細電公司又做過，我而家呢度做左3年，係咪脫晒節人工

驚你睇圖都唔識喎
會俾老師傅玩

難d

今年ust ee fg都唔少19-21k

平時睇開圖，但都係elv野 穿線喉路 scheme之類

人地講緊degree 你就用ive hd做例
唔啦更

哎，唔係做細電唔會明，因為聽落確實好唔合理

有人信你講就仆得街
Degree 同hd 起薪都唔同啦，何況晉升機會
我做緊嘅電子公司無hd 學歷嘅人，8成master or phd

BS 電
係講緊制櫃圖, Genset, 造喉穿線放蛇, 打電, lighting 排位, on load test, off load test

真係唔識

做細電不嬲個價都係低過人一截 唔係行內人唔會明
落手做果班都係一樣

ELV 做control system 會有前途d
Eg MTR signalling, 港燈 engineering system (輸配電系統）

要，但上去一係就屌間廠d野唔得，一係就試demo, 有時仲會做水貨客帶d底板落地盤

認真，轉行啦，做細電相關野香港無前途

樓豬放棄提問鳥

唔知可以點，轉乜

轉 medical engineering

Software / firmware programming際遇好，跟到好projects/公司， 不嬲都好易發圍同升人工
不過個sd好大咁解

有公司專做手術室（建造手術室）
要medical engineering 既人

同人唔同命啫
一個好啲嘅degree，起薪福利都差好遠

我會上網搵下呢方面資訊，多謝晒

大少少嘅公司senior 位依啲人工好閒啫
Manager grade食埋bonus百幾二百萬年薪都有添

我始終中意工程方面，天真d講，完一個project好有滿足感，由無到有，elv好細微，要解決好多minor野先起到貨

香港一般非金融行業工種
AM 25-32k - 5-8 years
M 35-60k - 10 years

真心呢行算比較好(以細電嚟講)
大概5年EXP都有30K左右嘅

我個時ee fg 都280-300k年薪，只係同屆嘅中上水平
有啲師兄畀啲掘角出幾倍人工出國做，Samsung/Qualcomm etc，有能者居之

細電真係無撚得救

利申 細電做Telecom

睇嚟係科網年代畢業嘅巴打喎

telecom邊方面

依家仲要食正5G/high speed data transmission product/servers
Optoelectronics 大勢
大撚把水射落黎

華為？bug鳥
共產黨都信？

返工真係要搵d有獨特性既行業情質
簡單黎講就係令到公司冇咗你唔得

係咁架喇

大把大公司（中資外資）爭緊市場啦，點會淨係華為呀
美國都谷緊啦

mobile

考政苦工，20k 起跳

你估你真係有份做咩
華為個價爛到（eg 3HK 用晒華為設備添，除咗3HK, 某幾間都轉埋添）
你覺得夠華為爭咩？
華為爛價自然又俾唔起錢請人

死亡loop
低價搶Job 冇錢請人
其他公司收皮 冇job 冇錢請人

有無份爭得成依家邊個知
總之依家有錢你賺完就算架啦，打份工咋

冇Job點會有價請你呀？

7年22k。。
落手做果班第一年都高人工過你

eg ? 邊個field 落手做既人？

可能暫時未到底線😂一著alarm就危，變到厭惡自己做緊架野

cellsite?

應該講緊contractor

加油呀樓豬
其實我都係2015chin u 畢業🎓
但好好彩我都撈得唔錯

其實有時際遇就係咁，有就好好彩，冇都冇計

🤝🤝🤝後生可畏，撈得唔錯可以安心唸下結婚生b啦師弟

仲以為做bms

巴打介唔介意分享下你既之前既經歷，我都係讀細電，下年grad
想問下你轉行個陣做it會唔會唔夠cs仔爭，定係讀個degree or master好

細電7年經驗黎講其實係你做緊果間低

宜家極缺人 有手有腳轉工點都加到幾千

我準備緊bms方面公司，atal, honeywell, siemens, jec, 呢4大bms好似介唔時都會請人，各巴絲點睇

我覺得你做7年ELV宜家轉返同行點都有3000-5000蚊加

轉BMS就真係睇你d野識唔識做啦

巴打，我都係做toys喎。但係就新入行

請教一下，點樣轉行寫web? 自學？
而家學緊寫ios

唔明喎

Software eng.

有人帶真係好

師兄轉行果陣第一份會有冇比人壓價

請問師兄用咩language 寫web? Php?

師兄平時玩咁多low level野，寫web 難你唔到啦

轉web係已經做左緊SI，定岩岩轉行就有30K